AIT新館落成 美國參議員：美國永遠不棄台灣

AIT新館落成 美國參議員：美國永遠不棄台灣

正當全球焦點聚集新加坡的川金會之際，“美國在台協會”（AIT）新館6月12日在台北即將舉行落成典禮。兩位共和黨籍參議員星期一在院會發言，推出新修正案歡迎AIT新館落成，並稱“美國永遠不會放棄在台北的朋友。”

“美國在台協會新館將加強美國和台灣之間的關係，進一步顯示美國與台灣友誼、經貿和國防夥伴關係的承諾，”共和黨籍參議員加德納（Sen. Cory Gardner, R-CO）在院會發言時說。

來自科羅拉多州的加德納參議員在院會上展示AIT新館落成圖，並強調了這棟最先進的新建築完成的恰到時機，“它像徵了美國對台灣人民的堅定支持。”

“台灣是自由、民主和繁榮的國家，擁有2300萬人民，同時是世界和平與穩定的重要貢獻者，”加德納議員說。“從許多方面來說，台灣都應該作為一個自由、開放的印太地區的典範。”

接在加德納議員後發言，來自佛羅里達州的魯比奧參議員星期一也在院會上重申美國對台灣的支持。

“這棟建築不只是全新的辦公空間，他更是美國與民主台灣之間堅強、歷久友誼的具體像徵，台灣同時還是美國的堅定盟友，”魯比奧在致辭時說。

“台灣不只是重要的經貿、安全夥伴，正如我早前所提到的，台灣擁有活躍的民主、繁榮的自由企業經濟，台灣是一個閃閃發亮的模範，是我們希望印太地區其他地方都成為的模範。”

魯比奧還將矛頭指向了不斷在國際社會打壓台灣的北京當局。

“新辦公室的啟用正處於重要關鍵時刻，美國和台灣都面臨了來自中國共產黨統治的中國的嚴重挑戰，”魯比奧議員說。

加德納議員在演講中也提到：“自2016年蔡英文總統當選以來，台灣面臨了北京不間斷的打壓，這種無恥、危險的做法剝奪了台灣的國際合法性，並意圖妨礙北京與台北間脆弱的現狀。”

過去一個月的時間裡，台灣接連失去兩個友邦，一個為在非洲的布基納法索，另一個是中美洲的多米尼加共和國。

“是時候了，美國應該要積極抵抗北京企圖妨礙自由台灣發展的努力，”加德納議員說。

上週五，加德納、魯比奧（Sen. Marco Rubio, R-FL）、英霍夫（Sen. James Inhofe, R-OK）和科寧（Sen. John Cornyn, R-TX）等四名參議員聯名致函美國總統川普，呼籲派內閣級官員參加定於6月12日舉行的美國在台協會(AIT)台北辦事處新館落成典禮。

信函提到，“台灣不僅是重要的經濟與安全夥伴，還是美國的堅強盟友。它代表了我們在印太地區希望看到的一切：一個生機勃勃的民主，並伴隨著繁榮的自由市場經濟。 AIT新辦事處將不僅僅是一座建築，還是一個切實可見的象徵，表明華盛頓和台北之間持久的友誼，您在《2017年國家安全戰略》重新確認了這種關係。”

美國在台協會新館佔地16英畝，造價2.5億美元，其規模在美國駐亞洲各地的使領館中排名位居最前列，面積甚至超過美國駐北京大使館，其安保規格也比照美國駐外使領館。

一個美國真係頂到100個垃圾非洲邦交國

唔好貼old news 啦，最後都淨係派咗助理國務卿去

不棄台灣，唔係不棄中華民國

其實點解個位置揀到咁山卡啦

中華民國係一張鬼牌

AIT新館落成 總統：台美譜寫令人振奮新章節

〔記者呂伊萱、李欣芳／台北報導〕美國在台協會（AIT）昨舉行內湖新館落成典禮，蔡總統出席祝賀並致詞說，台美關係前程似錦，在新館啟用之際，也是再次堅定彼此實踐共同目標、捍衛共同利益信念的時刻，相信未來將譜寫出「更好、更令人振奮的新章節」。

AIT新館落成，美國國旗在新館庭園中升起，台美多名政要出席典禮慶賀。AIT主席莫健致詞後介紹蔡總統出場，並稱讚蔡總統在台灣卓越經濟表現和民主轉型中扮演關鍵角色，更是台灣不遺餘力的擁護者，也是美國的好朋友。

蔡細數美使館搬遷史
蔡英文感性地開場說，這個故事從中山北路上、她小時候住家對街的美國第一個駐台北總領事館開始，接著是北門附近的美國駐華大使館，再到AIT現址，一直延續到最新落成的這座建築。

蔡英文談及新館經歷時間淬鍊終於落成，也強調這棟建築是台美夥伴關係的重要里程碑，啟用之際，台美也再次堅定彼此實踐共同目標、捍衛共同利益的信念。總統說，台美關係前程似錦，宏圖願景有待眾人著手實現，相信隨著新館的啟用，將譜寫出「更好、更令人振奮的新章節」。

蔡英文最後引用第一任AIT處長葛樂士時常說的話「精誠所至、金石為開」，強調秉持正確態度解決問題的精神，台美將以尊嚴、誠懇和尊重態度對待彼此，共同成就偉業。

蔡總統與莫健等眾人隨後替AIT新館揭幕，並一同埋藏「時空膠囊」，保存時代精神。蔡總統與莫健放入新館合照與《看見台灣》書籍；美助卿羅伊斯放入《公民外交競賽》相冊。

AIT表示，AIT新館象徵美國對台灣的堅定承諾與恆久情誼，新館是一棟現代化、節能且安全性高的辦公大樓，設計理念主要在於彰顯美國民主價值與對台灣的敬重，不只反映美台夥伴關係的重要性，更展現美台間非官方關係的深度和廣度。

蔡總統也頒贈美國聯邦眾議院「國會台灣連線」共同主席哈博大綬景星勳章。哈博表示，AIT新館落成典禮，也證明美國對台灣的堅強支持。

不會因中國打壓就封閉自己
此外，蔡總統昨接見今年青年海外和平工作團志工代表時表示，台灣不會因為受到中國的打壓就封閉自己，相反地，我們要繼續主動出擊，以行動證明自己價值，一步一腳印，國際社會絕對無法忽略台灣的存在。

AIT新館啟用 涉外人士：台灣成美印太戰略重要節點！

〔即時新聞／綜合報導〕美國在台協會（AIT）12日上午舉行內湖新館落成典禮，AIT主席莫健表示，有信心把美台夥伴關係「推升到新高度」，總統蔡英文也強調，這是台美夥伴關係的重要里程碑，未來也將譜出「更好、更令人振奮的新章節」。對此，我國涉外人士表示，AIT內湖新館落成，代表台灣成為美國印太戰略中的重要的節點！

據《蘋果日報》報導，涉外人士表示，AIT新館是美國在亞洲最新的海外使館，現正式座落在台灣首都並以非常慎重的方式來宣布落成，對於台美雙邊關係來說，「是更深化的象徵」。更可把日前美國政府持續推動各種友台法案、政策，如《台灣旅行法》、軍事授權法案與協助台灣參與國際事務等，都能互相印證。

而AIT台北館處升等成美國目前在亞太具規模的海外館處，涉外人士則認為，這凸顯台灣在美國整個印太展略中，成為一個非常重要的節點，「也是美方對中國頻頻升高軍事態勢的具體回應」。

涉外人士也說，雖然AIT內湖新館落成典禮和「川金會」撞期，許多美方負責亞太事務的官員都去到新加坡，但美方派出的助理國務卿羅伊斯（Marie Royce），層級還比先前來台的副助理國務卿黃之瀚更高，而羅伊斯的先生還是推行《台灣旅行法》的關鍵人物、重量級的眾院外交委員會主席羅伊斯（Ed Royce），「安排不僅巧妙、象徵意義也很夠」。

點解歐洲左膠唔會話中國係獨裁者 支持台灣？
琴日屌侵侵同金正恩握手唔係屌得好過引咩？

緊係唔放棄啦
台灣係美國控制亞洲咁重要一隻棋子

台灣駐美軍

閪婆前排先俾人踢爆話要放棄台灣
不過班左膠會自動無視架喇

歐盟一直支持台灣加入who 同其他國際組織，早排航空公司改名都有出聲，西班牙仲通緝緊江澤民

民主黨

金仔犬決炮決就大聲屌
習大點對付新彊西藏維權人士都冇人理

台灣控制住運油去曰本既航道
台灣死即係日本死即係成個亞洲玩完

所以咪落選

左膠就係咁虛偽

大大聲聲朗誦呢句
台灣是自由、民主和繁榮的國家

台灣國呀睇清楚啦
土共唷撚自由民主呀ching?

識分中華民國 同 中華人民共和國未呀 弟弟， 國號問題一向係台灣討論議題黎。
沖出黎7

侵侵係生意佬
談判唔會有底線
只會當台灣係談判籌碼
同中國傾掂數嘅話 放棄台灣都唔出奇
所以只有美中關係繼續差 台灣先有生存空間